[DSE化學2020]同學準備好DSE CHEM未? + 罷課支援

已經係第五年開同名post啦

少少背景：
小弟三大CHEM major grad
全職做左六年補習社CHEM老師+兩年獨立開班教CHEM，黎緊第九年全職教DSE CHEM
考過2013-2019七屆DSE CHEM全5** (2012無報考)
睇返HKEA統計 全港現時得我唯一一個傻佬比咁多考試費攞七次5** (考多年就過萬)
詳細profile上youtube/ig/fb會搵到(無興趣知 / 信得過我既唔好睇 )：

當然天外有天 絕對唔敢話勁過其他人 好多老師值得大家respect
只係自問對DSE CHEM略有研究 少少經驗心得可以分享下

我整左個youtube channel 主力拍DSE題目詳解

等大家可以方便自學 最緊要唔洗錢

為左令大家睇得舒服 個channel亦無落廣告(從來無收過youtube一毫子)
睇過覺得好既 請subscribe & 介紹比朋友
有咩意見 覺得有咩地方要改善 都歡迎同我講

上年真係太多班幾日日要上堂，停左更新一段時間，新學年安頓好就會拍新片
playlist現有：
2018 CHEM (P1 MC)
2017 CHEM (齊P1 MC+LQ & P2)
2016 CHEM (齊P1 MC+LQ & P2)
2015 CHEM (齊P1 MC+LQ & P2)
2014 CHEM (P1 MC & P2)
2013 CHEM (P1 MC & P2)
2012 CHEM (P1 MC少量 & P2)
練習卷 CHEM (P2)
已收到2019份5**真跡卷 但應該會拍埋2018題解先 大家想睇既多d鞭策我
之後仲有咩主題想我拍既 隨時同我講 能力上OK既會儘量滿足大家

而呢個POST主要係for DSE 2020同學問問題，會keep住陪大家直到考2020 CHEM
任何關於DSE CHEM既問題都可以喺度問，我會儘量解答
無acc既有chem問題要聯絡我，可隨時telegram我：

不過請留意，太out syl 太離地果d野就最好唔好咁執著
好容易愈讀愈亂，考試大忌

之後我會喺度不定時upload各類material比大家 e.g. 試題分析 精讀筆記 實戰策略...etc
------------------------------
9月罷課支援：

首先我認為身為教師 無論支持定反對學生罷課 立場上都係要儘量去幫助學生
學生作為一個獨立個體 如果係清楚知道罷課原因，目的，意義，後果等 而最後選擇實行
老師責任雖然係管教學生 但亦無權去禁止罷課 或者以其他壓力強迫學生返學
而且我覺得 大部分學生甚至老師 對自身既權利/自由/責任/義務理解太過薄弱
今次罷課 某程度上係一次公民教育 係香港教育制度下/教科書無可能教到既野
亦係一個機會引導學生自主學習 未必全然係壞事

由於到出post呢一刻 坊間對9月罷課實際操作其實未有明確共識(特別係中學，自主程度較低)
主要有幾個問題要解決：

1. 就算開班義教，始終受地區/人數/時間/資源影響，受眾有限
2. 有可能變相鼓勵學生為免費補習而罷課
3. 權衡有正式交學費上堂既同學

現時可以做既就係keep住follow事態，睇下會唔會有比較清晰既方向去support呢件事

暫時提供既support
1. Youtube channel

2. 視開學時會點發展，例如之前有講過逢星期一罷，咁我可能逢星期一upload一條自學片講課題重點，等同學唔會因為罷課而miss進度

3. 額外新增一個telegram問chem專線：
純粹答問題，罷課自學既同學，任何chem問題可以隨時搵我

4. 身邊有唔少老師frd，對罷課/罷教個人立場上都支持，但主要怕學校清算唔敢出面表態。老師們可以TG聯絡我，睇下到時義教/資源上或者其他方面可唔可以幫幫手(始終我個人能力有限)

如果有其他建議可以直接同我講，儘量研究做唔做到

help push

push

推

支持

Lm支持

2020DSEr加油
利申: 2019DSE

黎緊2020DSE 4想升5 or above 有咪要注意？
利申 2019DSEr

4升5個gap唔細 講緊考top 50% vs top 25%既分別
但有4底應該基本知識都有 係睇下自己有邊幾樣野弱：
1. concept既細節 例如conc vs strength, kc vs qc
2. 定義既精準度 例如allotrope electrolyte std enthalpy change
3. 答題用字表達上謹慎程度 例如compare melting point -> structure -> force -> between which particles

pastpaper做足d同逐題理解返對錯原因 LQ多d留意marking pattern同共通點

絕對推薦 補Elvis lam 推推推 (非打手)

想搵你補係咪就咁填form就ok?

2020dse lm

請問建議而家應該點操pastpaper?仲有7個月就考時間應該點分配？

Push chem 係有趣嘅

睇你個人程度同埋目的 早期建議by sub topic咁去做 例如mole可以分做particles, mole ratio, % by mass, empirical formula咁做 (當然資源上你要有，大部分學校/補習社都淨係分大topic)
用意係先清返每個重點concept同題型
by year反而唔洗咁急做 要做一份唔洗好耐可以後期少少先開始
同埋呢一刻正常你都未熟曬all topics 夾硬做表示都唔理想 又浪費d題目

Dse果陣睇咗你啲片 同tg問左啲問題 雖然唔多但係都勁有用
幫推

支持Ching!

2019 5*同5** cut off係幾多

19 DSEr 留名

有冇話諗住幾時拍19年DSE題解？

今日啱啱收到official marking
比d時間我出solution

你覺得 chemchemday 呢個youtube channel 嘅質素如何?

好有心、值得尊重既老師(佢教日校 d學生都有補我)
d片整得好靚 講野好字正腔圓
佢著重講解重點concept 我著重解題思維
大家各自做自己擅長既野 幫到廣大學生係好事

lm 支持

雖然無比過錢上堂，舊年retake chem 睇咗巴打好多片，又有係tg問過幾次野，最後4上到5*，入到想入嘅program如果係20 retaker 就加油

我想問下咩叫metal concerned

無野啦 我終於明佢明問乜啦

有關義補支援 今晚會有重大消息發佈 敬請留意

義教 不容辭

經歷左成個9月 罷課 人鏈 遊行 勇武
慶幸大家團火未有因為開工開學而熄滅
但晚晚睇直播 眼見手足被人拉 年紀仲要愈黎愈細 心情真係唔好受

其實一早已決定會做義教 亦有keep住留意坊間組織義教
但有幾個問題始終唔理想：
1. 需要搵大量義師配對補習，時間地域限制大，又怕對方會甩底
2. 私隱問題，義師或手足未必方便露面
3. 義師都有自己生活/學業/事業，長遠始終難keep住教

所以我決定，義教係應該做，但由我自己攪返

$0 義教券
黎緊我會親自出現場 向有需要既手足們派義教券
收到券既手足，跟返券上指示填報名form 入返免費code就OK
每張券可免費比手足補DSE Chem syllabus內任何一個topic(e.g. Industrial chem)完整內容，Topic自選

是次義教有幾個特點：
1. 全Online Video課堂，筆記寄順豐自取，上課不受時間地點限制
2. 只需提供電話號碼(for收件) & Gmail(for睇video)，完全唔洗露面或透露個人資料
3. Video已齊全部topics，隨時ready睇得，唔洗等上堂亦唔怕雙方甩底

黎緊第一波試行 義教券首批只係印住少量 派完即止
視實際運作上O唔OK 同埋睇手足反應如何 再決定下批發行量

第一批義教券暫定會聽晚928 7-9pm添馬集會時派發(聽晚會再喺度update動向)，到時可以黎撞下我

真係有迫切需要既，可以到時TG搵我攞券：
如果你未有需要/經濟上無問題，可以refer比你身邊有需要既手足黎攞券

另外，攞唔到義教券既手足，都歡迎用TG問書熱線：
同埋Youtube channel

btw如果手足有意見可以直接同我講，我儘量研究可以點樣再改善

啱啱落堂 黎緊現場

留名
好想拿5
好似完全無方向點樣溫書

想問呢如果基本上課課都唔熟
係咪應該從頭開始溫一次
成日溫咗背咗都好快唔記得
同埋redox我好似讀極都唔多明

睇唔熟到咩地步啦 一課打散做幾個section 溫一part做一part question bank / pastpaper 效率會好d 唔洗溫曬全課先開始做

背野你要一路背一路做題目應用先熟習得快
等於你英文淨背vocab唔用 唔會識

redox係一套應用好廣泛既system 好多課都關事
溫一個concept(e.g. oxidation number)做一堆by topic題目 最易上手

Respect

謝謝

好奇問下你之前係邊間大型補習社任教

間野以前主力係大西北 近年有開埋其他地區

想問5*同5**個個分別係d咩，要上**有無咩建議

DSE 2018為例
5** cut off 91%
5* cut off around 85%
兩個grade分數大約相差6-7%
cut off 每年可以差好遠 睇返果年份卷難度

想問industrial chem入面出sulphur個experiment同iodine clock experiment係要知道細節定係當例子咁學就得？

當例子 佢要考會比資料你

感謝

想問幾時會出2019年 Chem demon片？

11月出 依呢攪緊搬屋 11月有新地方就可以日日拍

想問2019 DSE考評報告按慣例幾時可以係書局買到？

正常10月會有架啦

我2019 Chem 攞level4，得分367/501 (73.25%)同level 5個cut-off 差得遠唔遠？因為自己都有d唔甘心，想報多次20年Chem 再考過aim 星，建唔建議？

基本上所有年份lv5個cut-off都係7x%
視每年份卷難度lv5 cut-off around 70-78%都試過
所以你已經算lv4到好頭差唔多lv5果種
考多次aim星都算合理期望

我orchem nmr test因為發夢炒得好甘下點搞

11月左右
有一年等到12月先出

我自己19年MC 29/36，本身預自己有機上到level 5，點知出到黎都係level 4，頂佢個肺

其實mc一般偏易同埋佔分少 lq先係關鍵
之夢有同學35/36都係5

咁5*同5** 個range大約係幾多成分數到？
同埋因為我打算自己操pp去考2020年CHEM，咁想問應唔應該做哂CE,AL 同埋DSE?應該温熟concept 先一次過操pp 定邊溫邊操？

做past paper 就係溫書既一種
你做到唔識睇返答案會學返架嘛

近幾年5** cut-off大約90-91% (除左2017低dd)
5*通常低6-8%左右
pastpaper好緊要 因為好大部分題型問法都會翻炒
應該一路溫 每完一個section做by sub-topic pp
如果等溫曬一個大topic先做全課pp
一來你好難一次過吸收全課唔同部分既野
二來你直接溫全課而中間無practice 會好難融會貫通
好大可能會做錯曬 浪費左d題目

除咗自己操past paper之外，建唔建議再出去補習？怕單靠自己靠唔住
謝解答

補習一係為資源 二係為溫習方向 三係為有人解答疑難 & 有人mon到你進度
如果你自己執行力超強 可以自己搵曬resource 歸納資訊 其實係可以唔補既
問題只在於大部分情況下 個人時間 能力 精神有限
所以某程度上 補習係比錢買個溫習效率

好有心！！支持

想問下，如果：
A + B → C
---------------------
A:
0.254mol
0.002L
------------------
B:
0.006L
--------------
我想知A既concentration
咁應該係0.254mol / 0.002L
定係0.254mol / (0.002+0.006)L

唔該各位巴打
光復香港，時代革命

0.254mol / 0.002L
(0.002+0.006) 係計 resultant solution 入面嘅 [A], 但你唔知到底A係咪limiting. 如果佢react completely,咁A喺resultant solution嘅conc.係0 mol/L. 如果佢係in excess, 但你分子都唔可能係0.254mol,因為一定會有D A 同B react 左

利申:chem 拎 2 sorry for 1999

多謝你

可以分三個stage

mixing前：
0.254/0.002

剛mix埋(即係假設equilibrium既initial concentration)：
0.254/(0.002+0.006)

reaction後：
最小要有返yield of C
假設A B C all (aq) & density = 1gcm-3
(A initial mole - C final mole) / (0.002+0.006)

幾時出片？

已經準備緊

支持艾巴

如果想問你有關chem pastpaper question個答案既寫法對與錯可以用咩途徑問你？

睇返post頂有telegram

巴打仲收唔收學生，想最後補補An chem

唔太方便喺度講
睇post頂有profile & contact

巴打 借個位黎用下

有冇中學手足想要啲補習notes
執野搵到啲舊既現代化學notes
雖然都幾年前 不過我諗都係dse 都岩用掛

支持支持，感謝巴打嘅付出。

借一借位。
DSE 開源教科書及筆記計畫：

推
利申:艾sir 2019DSE live學生 攞到5*

原來你真係Elvis Lam 失敬曬

想問呢個時候如果差唔多做曬DSE by year papers嘅話仲適唔適合做CE by year papers？
因為呢排做完by topic mc好似都好多out-syl咁

CE by year可以做
由2011最新做返上舊
當exercise咁做 唔洗計時(因為考法難度syllabus都唔同)

巴打借一借個位

有冇人想要pp同參考書

送past paper同參考書比dse手足

感激
仲有一個關於condensation polymer嘅問題想問下
其實要做到condensation polymer嘅monomer嘅條件係咩？

例如呢條嘅（3）
我唔係好get佢點樣做到condensation polymer

molecule頭尾有可以做condensation既group
(3)每人頭尾都有NH2 & COOH 可以夾埋甩H2O出CONH linkage

2019 dser留名
利申18年暑假開始追巴打po 最後5*

咁係咪例如只要一個molecule兩邊都OH, COOH同埋NH2呢啲functional groups就得？
咁又想問點解（1）個aldehyde兩邊得一個H都可以做到？

理論上係
要一邊COOH / COCl 另一邊OH / NH2
夾埋時甩H2O / HCl

(1)果個叫urea methanal 都係condensation polymer
但CE野 DSE唔洗學

Ok明解了
感激

想問下畫或者數isomer 有咩祕訣？ 即係佢會俾條molecular formula 你然後要你畫晒佢嘅所有isomer 或者mc 問你佢總共會有幾多個isomer 咁嘅題型

同埋有冇方法可以快啲知道個chiral compound 嘅位置同埋有幾多個？

唔該晒

我會教用main chain去劃分黎數
例如C6H14 係分成C6 C5 C4幾批咁畫 咁攸會無咁易重複/數漏
至於chairal center呢個就要累積經驗 記住C atom with 4條single bond先要睇

好嘅 唔該晒

大學chem可唔可以求教

記得做過一條會考題目係話flame test嘅K+同Na+同時存在好似話會有一直顏色俾人mask咗？想問係邊隻同埋有冇其他例子

多謝巴打上年幫助

係 實際做可以用cobalt glass隔住睇去filter返Na+ d flame color 但呢d唔屬於DsE廣泛認知既內容
一來佢本身出題會避左呢d位 二
來就算真係見到sameple有mix曬兩隻ion
你自己都要feel到會出現混色情況而諗其他方法

巴打做hess law有咩秘訣
尤其係比幾條式要你砌enthalpy change果啲（eg 2012)
見親都投曬降

試下um 住d oxygen 去畫
淨係consider major substance 嘅change
最後先補oxygen
萬試萬靈

from 隔離post

講到尾都係要練 可以由textbook d exercise開始入手 迫自己畫cycle做 熟左先再慢慢練其他做法(cycle係syl明文要識畫)
做pp時上youtube search返我d題解囉

如果問how to test for Chlorine, 係咪答it turns moist blue litmus paper to red then white?
同埋Br2幾時係orange / brown?electrolysis出bromine一時就話the solution turns brown, 一時又好似係orange gas evolve...

呢個level暫時係用呢個方法
Br2 pure/aq/l基本上都可以寫reddish brown除非好稀
會出gas係因為你電解molten bromide salt果時有keep heating令Br2 vaporize

原來

想問下crystallization同recrystallization嘅分別係咩
到而家都記唔到

recry即係將一粒現有既crystal dissolve左然後重新黎一次crystallization 咁做可以further increase purity 做得次會pure d但yield loss會大d

砌式果種可以當數學 x y equation

睇given 條式裡面既野左右同結果要果條式裡面左右夾唔夾

唔夾就係要掉轉寫/減數

老老豆豆
有無機會出permanganate index
佢出應該全港90%考生都賴屎

巴打可唔可以拍條片講解下

又唔洗太擔心
首先佢傾向唔特別出書有既common cases 等你無得死記
你要計既mohr titration果d都未考過
第二 佢出既都會比足有background info你 唔會要求你背定個做法去考
老老實實train好自己個mole concept仲有效

想問下點知道反應係吸熱定放熱?
例如水離解為H+ and OH-係吸熱, 有冇個熱門反應list記下?

break bond就endo H2O -> H+ + OH-
form bond就exo H+ + OH- -> H2O
有時forward諗唔到就試下睇backward估

感激不盡

想問呢啲題目A嗰啲點睇係咪identical?

睇下幫唔幫到你

學校predict 5**
平時做past paper (2018 , 2019) 都有90%
餘下嘅時間可以做啲咩？

記marking 一d比較複雜既寫法
預想定有d咩explanation會難寫 準備定個框先
例如describe cis-trans isomerism, describe allotropes之類
訓練自己寫既野準確 夠針對性 無漏洞
變左marking生成器咁

都係向天主祈禱架啦
你都講到90% 仲可以做咩

我可以係邊度搵到更多你以上呢d例子？

或者
我係唔係再做多d次d past paper 再寫一次？

跟返syllabus入面每課既subtopic搵
可以出explain/describe既 基本上都係一d常用既concept/terms
當你去到90%呢個級數 其實唔會話完全唔識做 預備定係for到時答題可以更流順更具體

想問吓呢條應該點做

想問吓點解mass of Na+ =23/L？

1 mol Na = L粒Na = 23g
1粒Na= 23/L g

想問下contact process有啲咩內容係要知/要記

冇
out-syl

想問heat under reflux d set up點解一時要用water bath? Or oil bath?

怕flammable substances太高溫會catch fire

有關hard water係咪都唔洗理

hard water out左syl

Thanks順便問埋CuCr2O7gel同dilute hcl嗰個electrolysis 係咪都唔洗理

你應該想講CE99 MC Q42?
果題當electrolysis + migration of ion咁做 無問題的

//
是咁的：上個星期日日都出咁多個post 明白同學仔可能會睇到眼花🙈
加上導師們都密鑼緊鼓咁出一系列Zoom live比大家👍🏻 可能一日會有四堂嘅情況😳
有見及此 由今日開始 我地每日都會出一個timetable 比大家知道今日有咩Zoom lesson上😝 大家就記得睇實時間入live喇～😚
Ps：萬一搶唔到live嘅朋友仔都唔洗擔心 我地會盡快出返YouTube video比大家重溫㗎😎😎

中化 tg傳送門👇🏻(join左tg group就會有Zoom link 啦～)
📈🧪Level Up #化學 #中化

🧗‍♀️🧗🏻Pass#化學 #中化

英文reading tg傳送門👇🏻
Paper 1

世史/Hist tg grp傳送門👇🏻

中文 tg傳送門👇🏻
中文卷一（更新）

========================
快啲follow晒我地嘅social media💻📱得到第一時間嘅資訊啦🌟
💙Facebook: DSE雞精聯盟2020
💜Instagram: @dsealliance2020
💚Telegram(channel):
💛YouTube: DSE雞精聯盟2020
//

咁如果我畫diagram嘅話 係咪一牽涉到Methanol呢啲我就要畫埋個bath?

同埋想問下electrolysis of conc. NaCl 出chlorine，應該寫” yellowish green gas evolve”定”solution turns yellowish green” for anode?

mostly yes

yellowish green gas

但bromine 的話就要睇係咪molten?
If molten, = orange gas forms.
If not, solution turns brown?

molten即係無水淨heating
under heating halogen都會變曬gas

Thx

【13/3 下午部分 Zoom lesson 😎】#由朝到晚撐住你💪🏻
溫馨提示：基本上全部課堂都設有錄影～同學唔洗擔心miss左，可以事後在我地Youtube channel重溫返課堂片段呀😉😉 有時部分課堂或者未必方便錄影，我地都會出返果一堂既雞精notes畀大家🥰特殊情況除外）

4⃣ #中文 #卷一 #Paper1
日期：3月13日（五）晚上
時間：7:00pm- 9:30pm
🔔主題：①文本細讀技巧（錢鐘書《談教訓》非考核段落）
②從細讀到答題（錢鐘書《談教訓》考核段落，2019）
🟥YouTube 轉播🈶（只限聲音）

5⃣ #ICT #資訊及通訊科技
日期：3月13日（五）晚上
時間：8:30pm- 10:30pm
🔔主題：2019 past paper + 電腦網絡+協定+互聯網應用
🟥YouTube 轉播🈶（只限聲音）
▶同學上堂之前可以做定 2019 past paper

6⃣ #Econ #經濟
日期：3月13日（五）晚上
時間：9:30pm- 11:00pm
🔔主題：money and banking 貨幣與銀行（清concept，做pastpaper）
🟥YouTube 轉播🈶
-------------------------------------
💮讀書時讀書，休息時休息。大家忙溫書嘅同時，記得都要俾自己放鬆下😉😉加油！💪🏻💪🏻😘💮
#2020DSE #DSE #DSE雞精聯盟
===========================
快啲follow晒我地嘅social media💻📱得到第一時間嘅資訊啦🌟
💙Facebook: DSE雞精聯盟2020
💜Instagram: @dsealliance2020
💚Telegram(channel):
💛YouTube: DSE雞精聯盟2020

Why the NH4Cl is in paste form in zinc carbon cell?

dry cell唔用free liquid electrolyte
結構上可以簡單d

咁soapless同soapy detergent 喺acidic medium同hard water嘅performance 洗唔洗計
如果唔使我就唔記lu~

唔洗

順便問下
C60 2021會outsyl
ching你覺得今年長題目會唔會煮重佢米
如果你覺得會出嘅，咁你覺得eaa會點出

重極都係3分 describe structure and properties
基本上有得背

有咩野係必背但係啲考生又成日忽略

個陣學校predict我攞1,之後睇哂你d片，
真係每條mc lq都解得好詳細，
清咗好多concept,
最尾竟然有4，唔係話高但已經好滿意
2019dse lm

想問點解Nitric acid 有H+ ion同NO3- ion 但係係simple molecular structure

溶落水先有

唔該巴打同埋如果個substance 有多過一個element 答題嗰陣會唔會一律寫compound 定分翻molecules同 ionic compound好啲

溶落水ionize係reaction
本身上佢係covalent bond黎

睇你表達緊既野係想解釋d乜
普通叫compound, species甚至substance都可以
講mp bp solubility果d用返molecule

Hello樓主我係2020dse retaker
第一次考係2018 隔左一年quit u重考
有次巧合地睇到你嘅片 對我嚟講真係好大幫助
清左好多concept!
因為今次retake冇諗住去補習 冇咩錢
不過而家去到個位好似kick住左咁
做pp係高過5**cut off嘅
但硬係覺得差咁啲嘢 好想攞埋我答唔到嘅分
好似有啲一兩分嘅嘢咁
或者有時答到個意思答唔到個key word
都知而加dse chem cut off越嚟越高
LQ一定改得好手緊
唔知我呢個時候仲可以做啲咩
背下marking? 定溫多次本書 定應該溫下錯過嘅題目

睇上面123樓

想問點樣解釋m.p. of noble gas (e.g. Neon) is lower than other non-metals (e.g. Fluorine)?

首先呢d會問boiling point
跟molecular size
noble gas monatomic

參考2012 Q1

2007 paper2 q38
點解淨係得D做到
其他三個唔得?

both reactant and product insoluble
會form左層insoluble layer prevent further reaction

都係唔係幾明
A嗰度 Pb+h2so4 點解都有insoluble layer

Pb自己唔溶 得個metal surface會contact with h2so4
個表面form左層insoluble PbSO4會block左入面d Pb react

咁D嗰度唔係都會有層PbSO4包住PbNO3咩

Pb(No3)2 H2SO4 both aq
唔會有insoluble layer問題

明白
唔該曬ching

想問好耐
幾時要加埋個 1.2 g solute 落去計個 mass

有d題目要有d又唔駛

一般都唔加 assume個solid好少 唔吸熱
同埋依家會直接比埋個final mass of mixture你

請問呢類題目點做？

畫d isomer 出嚟

點解係除80，但唔係乘80？

max possible no of cis-trans isomer = 2^n
n= no of c=c

你要由個total energy倒轉計返開頭要用幾多ethanol
咪除80

Aspirin個structure係咪唔洗記
學校老師冇特別去講但我見2014mc問過

Same 2020 retaker
你做PP大既幾多分，我做極都係大約90% only，不過係跟足Marking咁
好怕Meet唔到5**cut off

要認得 同埋要知道藥效 同識睇hydrolysis後既產物

如果係穩定90%既應該都夠5** 係睇臨場表現可唔可以發揮到水準

An chem 有邊啲 common既fragment ion可以記

因為見到18 19 5**都要成90-92%，加上預計自己臨場一定無平時發揮咁輕鬆咁好，所以都幾擔心下

老師讀PowerPoint當教咗書
覺得要仆街了

15
29
43
77
91

其實好唔穩有時會92-3% 有時啱啱90%
錯埋一分嗰啲同埋有時會寫漏point
都係求粒星算兩粒星真係好睇運氣
加上覺得自己做極都硬係差咁啲
做唔到去滿分
不過retake加油啊希望一齊retake成功 夠分讀返自己想讀嘅嘢啦～

你揀d out-syl 野做梗係難

想問下點解呢題要計埋個水

呢個reaction
水嘅concentration 不是 一個constant

H2O唔係largely excess (constant)時就要計

要點樣先知道佢係唔係constant?

通常係個reaction喺水做
水同時act as reactant + solvent就會係excess

而你果題係esterification 個reaction mixture initially 無H2O

Thanks

簡單講話係睇下水係咪solvent
如果係 , 就係constant

Straight chain同branched chain嘅mp點睇？

bp係Straight chain好d 因為無side chain個contact surface area大d
mp其實係另一種解法(packing effeciency) DSE無學

So2既bleaching洗唔洗知

not necessary

問一個有C=O compound functional group嘅時候，究竟係答carbonyl group 定要再細分Ester group/ ketone group/ aldehyde group?

要睇返要你deduce functional group定structure先
我自己一般會詳細d寫

如果係問幾樣element既melting point 係咪唔洗有比較意識 就咁分開逐個講係咩structure 咩bond 然後講嗰樣野high/low melting point 最後一句先conclude講曬所有(x<y<z)咁

都要比較的 例如stronger Hbond vs weaker vdws force

有咩 elements 有 H bond

sor比喻啫
strong covalent bond vs weak vdws force囉

E.g. Q: with reference to the IR Spectrum, what function group present in X ?

你先講左佢有O-H bond (but no C=O), so X maybe alcohol

請問有時呢啲set-up（e.g anodisation)唔使用salt bridge? 如果題目咁問嘅話應該點答

問題係咩？
呢個係electrolysis
不需salt bridge

salt bridge係兩個half cell 即係有兩種electrolyte既情況下先會用到

點先知道邊隻O.A. 可以同邊隻R.A. react?

點解Conc. H2SO4 可以oxidized Br- ions
但Cl-ions 就唔得

因為個oxidizing power唔夠勁
generally conc H2SO4只夠oxidize Br- I- bot Cl-
1M cases可以查ecs
conc既情況(HNO3 / H2SO4)可跟experiment results / common cases經驗

Chlorine gas 應該係pale greenish yellow定pale yellowish green好似兩種都見過
同埋想問MNO4- 同Fe2+行redox係咪pale yellow去pale purple
Cr2O72-加Fe2+ colour change又係點
麻煩曬巴打

Cl2 color both OK
MnO4- + Fe2+ -> Mn2+ + Fe3+
mixture就purple to yellow
titration end point就yellow to pink
Cr2O72- + Fe2+ -> Cr3+ + fe3+
orange to (yellowish) green

2012 q12 (d)
如果我將aldehyde轉做COOH
之後先再拆double bond得唔得

無所謂

我想問rust indicator
點解有顏色既地方
係頭尾&中間咁特別

因為shape region通常比較易lose e- forming Fe2+

咩叫做shape region？

tip或者bent左既地方

個解釋係咪SV/ratio > 其他area ?
當年我好似係咁解咁記

有兩個可能解釋 一個係尖既地方集中電子(避雷針)
一個係經mechanical整尖既地方通常atom packing會較鬆散

長知識
祝樓主繼續春風化雨

我想問4既cut off 係幾多
每份paper大約攞幾多分左右?

lv 4每年variation好大
你當平均60%有4

U都讀完
幫手推post比多啲手足考好啲入大學做上等人繼續抗爭

唔係都有same formula mass 咩？
23+126.9

Isotopes have different number of neutrons
Hence, different atomic mass

23+125 vs 23+123

唔識呢題，點解會用sodium ethanedioate?

MnO4- + C2O42- -> Mn2+ + CO2

雖然咁樣問有d唔合理 因為MnO4-可以用其他野titrate都得 e.g. H2O2

想問埋 MnO4- 同 H2O2 reaction個end point 點解係colorless to pink ？
乜MnO4- 唔係紫色咩？

因為你end point時好大杯colorless solution但得一滴MnO4- dilute左

想問一個compound 既nomenclature
首先，我地唔叫methylpropane 做2-methylpropane 既原因係因為佢得一個位放branched chain，而ethylpentane 都係同一個原因唔叫3-ethylpentane。咁CH3CH(CH3)CH(C2H5)CH2CH3 應該叫3-ethyl-2-methylpentane 定還是ethylmethylpentane謝謝，在線等

ethyl可以無3-
但methyl一定要有2- 因為2- 3-都有機會

想請教點解carbon monoxide 都會有dative covalent bond?
明明C同O大家都有share electrons.

想問問有邊幾條bleaching 嘅公式要特別留意或者記住 thanks

可以諗成CO間有triple bond
當中兩條係正常covalent bond 第三條係O dative比C

知道OCl-有bleaching effect就ok
另外要識由Cl2 + NaOH form OCl-
同埋OCl- react with acids to give Cl2
bleach equation基本上唔會叫你寫 CE野黎

thanks!!

想問問 an chem 入面formation of urea 嗰啲equations 洗唔洗背？？係咪out syl??

背NH4NO3 formation果堆都夠
或者用redox方法即場砌

畫enantiomers嘅3d diagram
四條bond分別駁去邊隻alkyl係咪無所謂
只要show到兩隻compound個駁法唔同就得?

yes立體上係mirror image就得

想問下practise paper第8條anode同cathode既equation可以點樣即場由overall equation derive到岀黎

先balance 左 methanol -> CO2 嘅half equation
就知係進行緊oxidation / reduction
就知係cathode 定anode

明了唔該巴打！！

想問下alcohol oxidised 咩情況岀aldehyde 咩情況岀acid 係咪如果reaction time好長就一般都當岀acid

一般都會further oxidize to acid
除非alcohol mix埋OA後即做distillation蒸d aldehyde出黎

剩低一個禮拜多d
除咗溫返成日錯嘅題目 背番要背definition
仲可以做啲乜？

如果想dry一個solid
有冇分幾時要用oven
幾時一定要用filter paper/ desiccator

oven dry得徹底d 但hydrated salt CuSO4.5H2O果d唔用得
filter paper基本上無敵
desiccator用黎storage會common d

想問有無2019既full marking scheme

係咪話carbon compound naming嗰啲1 2 3 positioning係可以有多餘嘅
有冇試過多咗會扣分？
thx 巴打

接受2-methylpropane
但ethan-1-ol呢類會當錯

有啲唔係dse既野想問

icic

Alkene加H2SO4同H2O岀alcohol係咪一定要識 好似未學過咁

catalytic hydration out syl

想問如果一個molecule有3個c=c bond
但係係對稱 e.g. H2C=CH-CH=CH-CH=CH2
咁isomer嘅數量係咪 2^n / 2 - 1

你個case得2個
頭同尾兩個c=c都做唔到cis trans

呀頂柒咗 例如係 ClHC=CH-CH=CH-CH=CHCl 呢

2^3 - 2 = 6
ttc equal to ctt
tcc equal to cct

Thx so much

呢個禮拜可以做咩好無方向

睇返我youtube 臨考睇返試前重點/common error/記返key terms & marking

CO2喺考評角度算唔算係source of acid rain
CE啲MC唔當佢係（如果我無記錯）
但係text book話係

從來都唔係

你影你textbook 個段出嚟

我7左
睇書無睇曬
無嘢喇

Solid acid係冇water 冇得dissociate嘅情況
係唔係doesn't contain hydrogen ions?

yes
only contain ionizable H atom

想問點解diamond convert to graphite 嘅enthalpy change <0，graphite就係has better thermal stablility

呢個情況叫energetically (or thermodynamically) stable
即係一個身質含有既能量少 佢要react變成其他substance相對就要absorb更多能量 所以會less likely to react

Thx a lot
有睇你啲片 執返好多漏咗嘅嘢

想問淺色嘅氣體喺(extremely)concentrated嘅時候
佢會唔會變深色? 定係任何氣體顏色係固定咗唔會變?

同埋兩種唔同顏色嘅氣體混合會唔會/有咩反應/visible change? 例如Cl2+Br2
定係要睇當時所提供嘅氣體決定?

正常黎講濃度會正比color intensity
但濃度太高時 顏色變化可能會唔明顯(所以colorimetry正常都係做低濃度sample)
gas mix埋顏色suppose都係mix 但d顏色未必好似solution咁mix得咁靚

秒覆 唔該晒

想問係唔係淨係Cu或者Fe同conc H2SO4 react先會出SO2？ 同dilute既H2SO4或者同其他metal react就唔會？

conc H2SO4 一發生reaction 都係出SO2
不論另外reactant 係咩

見濕鳩考評局年年MC都玩benzene
又無咩點教過咁樣
多手上網睇下

點解+X2得一個H atom變X atom而唔係全部都變X atom
純粹好奇想知

咁如果寫equation嘅時候呢？ 淨係Cu或者Fe同conc H2SO4 react先會出SO2其他唔會 定係點？

conc H2SO4 OA黎 基本上只要係redox唔理係咩RA e.g. Cu Ag C Br2都係出SO2
除非你+NaOH/Na2CO3果d 咪照返acid咁做

唔好理啦得返幾日何必比個坑自己跳

有個benzene ring 不等如考benzene 嘅reaction 呀

今日就唔好睇啦
考完想學先再睇啦

因為metal 如果要react 都係 reducing agent
咁所以 H2SO4 咪會出SO2

寫equation 都係要寫返兩條half equation
之後再combine

唔該哂

想問Third statement 其實想問咩? 係咪ionization of water?

可唔可以用物理方法分解
雖然我覺得咁問好怪

14課試重點已經upload曬

即係例如NH4Cl就可以用物理方法分解？

我覺得好含糊 理論上compound heat到無限高溫都會decompose變返做element
但如果題目所以既physical method係指過程中完全無chemical reaction發生既 就唔存在decompose呢個講法

之前請教你數number of CIs-trans嗰條式而家呢個例子點解用唔到？
BrCH=CH-CH=CHBr

3個 2^2 -1
tc = ct

咩時候係ct = tc因為佢兩邊bond一樣嘅組合？

個molecule左右對稱

再想問下一個人可以同時食aspirin 同埋antacid? 我覺得中間有反應

需要同學仔幫忙
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

org chem 1 chem 2111
應該點溫好
topic:
chemical bond
alkane and cycloalkane
acid base alkyl halide
alkene and alkyne
stereochemisty

教得簡單考得難

電解

想問如果dissolve CaCO3係咪問how to know the reaction is completed嗰陣就答All solids are dissolved
如果問how to know the solution is saturated嗰陣先用glass rod remove a drop 再cool down睇有無solid crystal form

想問monomer有冇n？

yes or no gas evolve
yes

寫equation既話monomer前面有n

就咁寫就冇？
Repeating unit就一定冇n？

yes
yes

想問cis trans邊個嘅solubility in water高啲？例如butenedioic acid

cis溶d 因為本身intermolecualr H bond少d
btw唔會考到咁specific

答cis係polar得唔得

唔得啦你果個擺明hydrogen bond黎

打漏左少少
解釋有H bond嘅情況下
因為cis係polar所以solubility高過trans

唔會架 唔理cis定trans 有hydrogen bond個effect已經大過polarity好多

想問呢啲cyclo點判個C=C喺邊

form出黎個C=C四邊愈多C group愈好

想問吓an Chem enzyme as catalyst to produce alcoholic drinks 使唔使考

幾時話唔使

見佢咁多年冇考過嗰啲equation

more substituted alkenes should be more stable than less substituted ones, while trans- substituted alkenes are more stable than cis- ones

想問下 甲基橙由酸性環境變中性應該係咩顏色?
我見有好多講法
有啲話由紅轉黃
有啲由紅轉橙，到底寫邊個好啲?啲顏色轉變真係好亂

中性(ph7)當然係黃
但滴定最後只會去到橙色

咁我知點寫
唔該晒

想問下an chem permanganate index點計

amphoteric oxide係咪淨係知Al2O3就夠?

佢要考會比資料background你 溫其他必出既野啦

係

Optical isomer 可唔可以直接寫個分別係 optical activity

yes

2020 dsers 加油！

Electrolysis of brine嘅時候如果加phenolphthalein，會變pink應該用以下邊個解釋？因為我見過兩個version

1. At cathode, hydrogen ions are preferentially discharged to give H2 gas, so [OH-] > [H+] -> pink

2. Since H+ are preferentially discharged at cathode, the equilibrium position of dissociation if water shifts to the product side , and more OH- ions are formed. -> pink

both ok but 1 simpler

haber process temperature 寫400-450℃ 得唔得（書咁教）
見通常都係寫450℃.......

Ching今年考唔考?

如果出essay 要比較hydrogen bond嘅molecule嘅boiling point, 係唔係寫返片入面教數molecule平均form到bond嘅推論都得?

你post 返佢條片黎問實話得架

屌 傻仔咗

聽日好大機會會出2021 syllabus cut走嘅嘢，即係C60，Redox copper refining。

C60大家一定要參考返2014dse 3分嗰條，再加睇A-Level，無論答乜都一定要寫C60 is simple molecular structure。

Copper refining其實幾簡單，分清楚RA OA xxxx is reduced xxxx is oxidised已經問題唔大。

inchem每年變化唔大，最緊要識得計Ea，同埋注意order of equation嘅單位。

anchem上年考左好多背書，今年應該似出番peak，同埋GCMS。

各位加油

450-500

祝凱旋而歸

2020 DSE chemistry Paper 1A

1BDCAB
6BDDAA
11DBCCD
16CBACC
21CACDC
26BDBCB
31DADAA
36A

未完成考試嘅同學請即離開

卷？

有冇卷

玩撚完，墊底紙寫咗嘢

比監考員周到？

點解20係C
HCl最細咩
35/36

呢條option 3係話HCl has the lowest boiling because its molecular size is the smallest.

for boiling point of HX

今年份卷都幾typical 下d題型 但要load 一load 最估唔到係boron nitride 果條
好彩有報今年 份卷幾得意幾好玩

係呀...係咪會扣一個grade

咁小事 應該唔扣分

HF唔係細啲咩

即係出貓啦

個correlation喺邊

墊底紙係墊住mc紙喎，唔係貓紙

剛行出考場 依家好攰
比d時間我 今日會出曬MC同數字先

今年份卷難度去到咩位？
Btw應該冇事嘅

今年難定上年難？

考完就可以睇了

不過份paper 2 有2分唔識

今年份卷算唔算難？

overall我會話難過上年
程度上唔係深 但問法上靈活左
無乜炒pp既題型 等你無得硬背做法
同埋好多圖 畫到煩

覺得唔算太難，不過LQ有啲新奇嘢，paper2好正常

個bh3nh3點解solid係咪因為polar?

份卷好淺
應該有2

有咩圖要畫？
同埋essay出咗d咩？

其實真係難左
出左好多unfamiliar 嘅實驗
畫圖又多左

呢個al pp有

BN reflux energy profile TLC
curve又兩幅

咩係BN同TLC?

Essay題出咗咩？

LQ 3題essay 屌佢

每逢考試日返到屋企又要再做多次份卷
考足8個鐘試

yes transition metal果題4分抄2017
不過都叫半送分 係寫字辛苦

3題咁顛

Plot左比你叫你sketch戈題係咪18 cm3? 其實我覺得係19但屈咗做18

係18

Cut off有無得低好多

18

應該又唔會 考完d學生overall都話滿意
主要係題題要要諗下啫 又唔係深既

卷已到手

chur 多2個鐘比ans 大家
留意我ig

不過去食個飯先

18先靚

有冇大師指點迷津

20係A
我打錯

icccc
吓 咁都會俾人捉？試場唔俾？

btw transition metal嗰條冇寫equation

墊底紙唔准寫嘢
雖然我唔知點解

利申 15dse chem 5*

有話要咩

冇

唔洗 give reasons to support only

想睇1B卷

我考paper2戈陣係咁諗做乜要捉鳩我，可能張墊底紙開咗光神聖不可侵犯掛

我個frd話有
真係4分3個pts？

我覺得dse有誠意左

留意到paper 2 d字大隻左
睇得舒服左好多

catalyst果度有兩分

paper 2時間幾緊迫
in chem做咗好耐

因為佢冇得重用

點解嘅

你要解釋有加到佢先快左
同埋最後regenerate pink即係chemically unchanged

其實年年都係咁

差少少就可以係佢唔比我走之前做完

冇答到chemically unchanged
thx

應該失1分

仆街我以為1分communication所以唔寫chemically unchanged

呢題冇communication 分

仆街張鳩嘢洗佢幾多錢

agger
但cut off應該唔會太高 i guess like 89-91
上年90都5**
希望拉埋sba有5**

Boiling point？HF有hydrogen bond
利申非考生

如果可以就唔好再上連登喇
黎緊仲有好多份卷

yup
so 3 shd be incorrect

講緊size

send份MC卷上黎會唔會犯法

bp smallest HCl
size smallest HF

19dse留名

通常d監考員（老師）都會將卷一卷二放哂上網

cover左下角

最有趣係LongQ，真係好好玩

其實真係難左
識都要諗點寫

同意LQ係多左新意
但有d出得好無謂 成大頁紙d structure問3’ OH

19dse lm
雖然今年冇報 但聽到大家啲feedback好想睇下份卷係點

呀kc daniel話25係D

年年見呢啲po就大巴大巴刮自己 已經老了

其實我都諗咗好耐

但調返轉計又make sense

第一次做都係揀D

你應該都係挑戰99%個d人黎

杏林巴好似年年數 chem 5**

咁佢搵食有呢個需要 無他既

Lm 等卷

MC 32/36有冇機會5*,今年P2算難？預cutoff幾多，thanks

31/36 大概咩grade 今年
幫人問

好明顯啦

而家希望緊下星期食到糊

我知
樓主都年年chem 5**

今年有咩k型嘅實驗題？

硬係覺得佢會好19扣下你step分之類

佢地真係好多花生成
年年都是但一個解錯題比對面抽一輪水

隔離post 就已經有個例子
根本冇位可以扣到分

又世界大戰了

kelvin lau 有冇同佢唔同

原來kc daniel條化學騙子仲呃緊飯食

佢不知幾醒 今朝po ig教仔女做功課
名正言順遲出

杏林巴是咪有卷

Mc冇乜意義
Lq先係重點

今朝check 卷個陣
見到呢d野

腦海浮現曬大學讀d chem

25題係C定D

我覺得考評局冇咁賤

唔同數學，好難參考
仲有一份半長卷始終

依題我都睇到
我揀咗B 唔明點解係C

第一步上面變左OH 第靈步同下面個COOH esterification

esterification
有OH grp同COOH grp

我用chemdraw

巴打有冇卷？

求卷

我試下，唔該哂

組合科學同綜合科學有咩唔同
唔係咁熟dse

佢COOH嗰到唔係可以還原成OH咩？我見佢得一舊嘢黐住，應該係一級醇
中晒伏

各位做依份卷夠唔夠時間？

NaBH4唔夠力reduceCOOH
一定要LiAlH4

NaBH4 reduce唔到COOH

食完飯返屋企就做答案比大家
留意我IG 啦

我都想要

眼殘睇漏一個C

組合科學(3揀2) = 0.5科物理/0.5科化學/0.5科生物
綜合科學 = 0.33科物理+0.33科化學+0.33科生物

好似我以前ASL當半科計

都係計一科
可能有喲學生想修埋其他選修科
但又想讀兩科science
但讀全科science又怕辛苦
所以揀組合科學/綜合科學

今年5** 容錯率應該高番d掛 88-90%左右應該？ 定好似以前咁cls要92-94

可摸以up份mc上黎

我本書好似冇教依舊嘢 淨教LiAlH4還原
唔怪得知喇 我諗B嘅時間都覺得個答案怪怪地

MC ANS

即係冇校本呀
剩計筆試

冇sba 淨係計筆試

讀綜合既第二個X會揀咩

第一次報要用學校考生身份報
不過如果你大專/大學讀化學，可以向考評局特別申請報考

以往未考過都得？

收皮啦 搞數學mock又爛尾 答案又唔派 問又唔覆

點會啊
應該所有教科書同雞精都有㗎喎

吓 我朋友AL chem B 話想考 係咪收皮了

考過AL可以報DSE CHEM

可能我用緊15年嘅教科書 所以唔見有.....
我啱啱都上網睇咗 NaBH4淨係還原到醛and酮
學到嘢，希望依個教訓唔大影響......

報嚟做咩先如果你想re jupas可能得
如果純粹係想玩下就可能唔得了 照字面睇就係咁

自修生只有在以下情況下方可報考需要實驗室或工場設備之科目（即生物、化學、物理、綜合科學、組合科學或科技與生活）：若考生能證明以往曾應考該科目之香港中學文憑考試，或在相等之公開考試中應考該科目、或於考試前一年已修畢或正在修讀該科目之課程以達至香港中學文憑考試／相等於香港中學文憑考試之程度（然該條款並不適用於設計與應用科技科）。

可以考

唔關事 考過AL chem可以直接報DSE
SBA個分會參照written比個分你

有學生係讀
會讀IS Econ Geog

準備下科啦，唔好再諗了

好癲讀完IS會應付到大學咩科

IS CS 年年都爛Grade 仲有人讀

真係唔湯唔水

一科認受性低 又難高分嘅科 點解會有人讀
又或者應該問點解會有學校開

係呀 只係吐苦水
溫緊LS了

MC 25 唔係C咩 點解d人話D?

exact value係96.3xxxx
有人話round off
有人話96唔夠所以直接用192
邊個啱就要問eaa
利申C

佢話minimum, 答案計到96.3，c只係得96

C/D 都有機會係
你唔會知EAA點諗

等Kelvin Lau出ANS
狙擊KC Daniel already

無可能係D
就算差0.3 都無理由一野上192 完全係過曬火位
除非佢畫四支tube filled with specific V of H2咁問
同埋你個Fe molar mass代返56.0就會計到啱啱好96 cm3

old g你做補習佬？

唔自爆了

我都覺得係192係過晒火位
你話97-100都情有可原
192依個答案明顯係fake d 人以為mol x molar mass x molar vol. = vol. of gas
但其實根本唔洗x molar mass

when teach me? u first hon

呢度大家認真討論唔好發癲我黎學野

想問啱得29條係咪基本上無*了

🤕🤕🤕👌我忍住

你DSE?

唔好多問了，溫下一科啦

asso。。。

I will become another person

加油

舊年考生表示 99%
其實識玩就唔會比人扣到step分

del人del到手軟😁

咪傻啦 你今日仲考左paper 1B 同paper 2
呢兩個部分先分到高低
專心溫通識啦

多謝各位 careless呢家嘢真係無得怨
多謝樓主幫咗咁多
溫LS先

數值答案

同求 可摸以要份卷做

User name: Doi123

Rf value可唔可以用分數表示9/20

麻煩你可唔可以跌埋比我

好人一世平安

25條

如果計到96.3

咁96又真係唔夠整 0.168g Fe

謝巴打

Thankss

今晚加左餸
一路食一路開工

我現場做認真啦過兩次 係會拉到18

你冇對準條線掛，條線穿埋0。但係我估考評局會set翻個range，希望佢比你過

好人一世平安🙇🙇

出住2條先
純粹分享 歡迎交流

Update
出住2條先
純粹分享 歡迎交流

...閱卷員使用

用template 黎改既姐

另一角度睇 你做得咁都係好事既

2a 可以寫all HCL is reacted to form MCLn?

我覺得佢要見到limiting reactant 先有分

🙏🙏🙏🙏🙏

🙏🙏🙏🙏🙏🙏thanks a lot

thanks 巴打

。。。send到10點，認真。。。

今年同往年 邊份難?

🙏🙏🙏🙏🙏🙏

邊個往年

2012-2020

有冇人可以影MC份QuestionPaper出黎 plz

thanks!!!

Thank you so much 🙏

MC#3點做？

諗到喇thxx

% of o in mass x mass of compound

頂，份chem卷好難做

做住5題先
今日係咁多

答案純粹分享 歡迎交流

覆得未呀屌你老味燥撚哂

根據2013(1B)2(b)，DSE唔應該用dipole moment 去討論polarity啦，我諗應該用symmetry 同埋bonding in molecule 係咪on the same plane / line / axis 同有無lone pair去解釋polarity
歡迎討論

利：唔知題目係咩，從ching 答案估緊題目係咩

前半段係
polarities 先係正確, 打打下太眼訓打左個舊term

但後半就唔使了
就算叫你解釋佢是否polar, 其實都係簡單講完shape, 之後講到polarities 能否cancel each other已經足夠

最後會整個final version 同學參考
不過可能好快已經收到份official 內部marking

求share marking

睇住5條先

拜托曬

我都要！

麻煩巴打 我都想要

求File

25係C定D有啲答案寫C 有啲寫D

肯定C

但係我計到96.3 minimum唔係要大過96咩

round up問題 佢寫96 又唔係96.0
同埋差果0.3 點計都唔會揀上到192啦
除非講到明依家有四支tube裝四個different volume of H2 問你會揀邊支 但而依家係直接計個V
同埋Q26你都計到2.38 咁佢ans咪又係得2.4揀

@chiyuennnnn

Sor 呢個先啱

今年考生一問 如果mc炒左 LQ高分 可唔可以拉到上5

總之你個分到cut off就得

你mc幾多？

好想做

good name

唔該巴打

如果paper1:111/120
paper2:34/40
有冇5**?
ps:retake
唔該巴打🙏

你paper 2 難啲... 5*-5**
除非佢比你SBA 100分

Lm 支持Elvis sir， 真心得呢個阿sir可以 將 Chemistry 嗰啲知識講得咁好， 專心聽完好易入腦， 在沖埋佢啲練習 基本保4

利申： 上屆考生而且畀佢補過成年

點知自己paper 2 34分

睇番書 大約估到自己至少有幾多 純粹粗略估計

overall 90.6%
應該有機可以5**

感謝🙏🙏

Syllabus 入面既understand 同explain 有咩分別？例如understand the meaning of a homologous series 同explain the meaning of a homologous series

下年再retake啦

U understand 1+1=2 -> u can apply 1+1=2 in doing calculation but u don’t necessarily explain how 1+1 = 2

understand即係你有果個concept但未必需要解釋出黎 出題上一段會問得間接d 睇如畫個compound然後叫你chiral center打星 但唔會特別叫你explain chiral center

各位對於畫set-up diagram 有咩心得例如畫reflux cracking 呢啲

其實d setup基本上都係fix
記住以實用為原則 唔關事唔好畫 比足label就ok

我講得唔好，應該係話用電腦畫

你補樓豬拎樓豬筆記算啦

Retake個SBA會再拉返高你

Help pishh

啊sir幾時出答案

再嚟幾題

答案純粹分享 歡迎交流

6c應該要點諗？

chemdraw幫到你

想問今年得6成可唔可以攞4

應該未到生銹
咁慢

唔會 因為佢問緊 “when water is added”

6c係畫圖架咩？

唔係 但佢似係問緊畫圖果題

Sry 更正番 6c 係畫圖

死啦，我記得好似寫左字咁

你無畫到指針就咁解釋？
唔緊要嘅 1分應該影響不大

2021DSE一問

(i)同(ii) 個答案有咩分別
上網搵唔到答案

打noble gas入system唔會affect equilibrium position
因為concentration of each gaseous species (mole of each gas / V of container) remain unchanged

但係個pressure唔係大咗咩

yes total pressure of system does increase,
basically when pressure increase, frequency of effective collision among reactant particles increase and so rate increase.
but the noble gas particles injected also increase the frequency of ineffective collision so overall the eqm is unchanged

關rate of reaction事咩

可唔可以咁理解
Adding helium gas —> concentration remains unchanged —> equilibrium does not shift

yes最簡單理解係咁
咁eqm shift其實最終都係睇rate有無改變啫

明白明白 唔該晒巴打

其實點解睇樓豬份答案
句句我都明，但到自己做又做唔返

除咗留tg 仲有冇其他地方搵到卷

想問問dse syllabus 入面除左elective 既an chem 要識hypochlorite ion / bleach in general另外見巴打話寫chlorine (定chloride) + OCl- 已經唔需要呢個位可唔可以補充下係邊份卷唔需要謝謝

only elective要識

因為我見redox 入面要學Cl2 + OH- 既disproportionation出Cl- and OCl-，呢度應該係dse入面第一次出現hypochlorite ion，而且呢條只不過係HCl + bleach 既reverse reaction + alkaline 版本，所以想問多句

嚴格黎講Cl2 + NaOH係in chem chloro-alkali industry學既
core都可以考 但會比hint你

明了，最後問多句disproportionation reaction 既reverse 係咪都叫做disproportionation

上網搵到叫comproportionation / synproportionation 謝謝

其他呢

我反而想知點解用ethanol, 就算organic substances 真係溶左落去，咁當混合左HCl之後會唔反應咩？

唔好問我求題目，咩都冇只係節錄人地既

咁佢又冇話會同HCl 有反應

會既咪即係加唔加都一樣

一陣答案可能係to sanitise the eggshell

唔會用hcl消毒

我都諗過兩個答案
1. 消毒：但係既然佢用雞蛋🥚黎做實驗，應該之前會清好左D雞屎同菌

2. 清左雜質，但又變左我岩岩既問題，咁你落ethanol清左但之後又加熱 ... 姐係冇做過野？

3. 溶左D雞蛋膜？同化學會有關嗎？我覺得依個答案比較微

消毒講笑
佢題目故意提到a small amount of organic substance，應該ethanol同佢好大關係。如果dissolve 唔似的話，會唔會可能係to destroy / to react with / to remove the organic substances that may alter the titration results？

呢個應該係最正確嘅解釋

但eaa都好求其

有無人去run 個controlled experiment 睇下係咪真係有分別

拎去做SBA都好喎

屌你咩老雞
唔撚覆咁串

有冇人知往年 level 2同 level 3 cut off 幾多?

同問有埋1同u最好

想請教下Mg/Fe simple chemical cell 用FeSO4(aq)做electrolyte 的話，positive electrode 會唔會有機會係H+ 拎電子拜托解一解唔該

正路係H+拎電子
但如果Fe2+個濃度高都會影響個preference

我見好似唔會係simple chemical cell 入面講preferential discharge / concentration effect，但我見書啲simple chemical cell 成日用Cu所以唔識解
其實啲H+ 係咪來自water molecule dissociation個eqm？會唔會少到一粒bubble 都整唔到

應該話有redox就會有preference
不過由於cell係靠spontaneous redox 好多個factor一齊影響而又無實際數據參考下好難得出結論
而electrolysis係由dc supply主動引發redox進行 given曬e flow direction相對容易預測到result 中學程度上比較易理解d

其實唔係用黎remove CaCl2 防止佢同NaOH react 出Ca(OH)2而影響titration result咩？
我記得Esterification個到有講CaCl2可以用黎remove alcohol

咁樣出題目要出Mg/Fe simple chemical cell 都幾捉蟲

而家先知原來可以咁

所以正路唔會亦唔應該咁出 無濃度數據無得夾硬估
given濃度同ecs data既話 讀上去會有d公式可以計

另外想問問呢個講法有無錯：
anodization of aluminium 既cathode electrode 既aluminium sheet 係咪已經有層impermeable aluminium oxide layer？個aluminium sheet 反正都唔會做reaction，係咪可以換做其他唔會影響反應既inert electrode 就ok？

一般應該會溶左層oxide layer先再鍍 由於用H2SO4做electrolyte 鍍既過程類似equilibrium咁層oxide layer不繼dissolve and reform 最後到某個厚度就會埋口 cathode用inert electrode無所謂

咁樣eqm既做法有咩好處
另外埋口係咩意思aluminium oxide 唔係幾時都會同dilute acid react架咩

層oxide form既初期會有好多細孔容許個anode鍍電 到咁上下厚度d孔就會封埋左 令個oxide layer完全cover曬個surface

[url]可樂罐有層好薄既膠 你試下用d真係得金屬既物件試下[/url]

Between，食物罐頭係咪應該做到conductive 既metal container有無話邊種特別推薦

你要咩

我想要2020dse pp2 中文version pdf 你有無

你改黎托咩

無啊

你係咪RD Year3😂😂😂🤣

我可以send 俾你呀